英超誰擋得住？利物浦變成「史上最強」

3-0完勝修咸頓，利物浦豪取英超開局六連勝，再加上此前歐聯絕殺巴黎聖日耳門，利物浦可謂是歐洲現在最強勢的豪門之一。

今場擊敗修咸頓的比賽亦讓利物浦創造一項新紀錄，就是126年隊史中第一次贏得開季以來各項賽事的7連勝（6場英超+1場歐聯）。英超方面，利物浦以14個入球排在所有球隊中的第二，僅次於曼城的19個入球，而失球則只有2個，是20支球隊中失球最少。

為甚麼利物浦的能力在今季得到如此大的提升？首先就是因為他們依舊恐怖的鋒線三叉戟。上季，他們三人在各項賽事中共攻入91球，甚至比巴黎聖日耳門的尼馬、麥巴比、卡雲尼組合攻入的入球還要多，可謂是歐洲最強勁的鋒線三人組。他們之間形成良好的默契，即使其中有人狀態不佳，例如上場比賽的沙拿，其他人亦能夠彌補他的低迷。此外，史杜列治健康回歸，利物浦又在今夏引入瑞士鋒霸沙基利，這使他們的陣容深度得到增強。

今夏花錢大手筆的利物浦可不只有這一筆重要收購。中場方面，新加入的基達和法賓奴，為曾經米拿和韋拿杜姆等人組成的相對粗糙的中場帶來穩定性和細膩。更重要的是，曾是利物浦最大問題的後防也發生了「大飛躍」，創轉會費紀錄引入的雲迪積克和艾利臣，均拿出與他們身價相匹配的表現，讓利物浦的防線得到徹底改變。

以往在提到英超強隊時，曼聯和曼城往往是最先被想到，而利物浦的異軍突起則改變這種局面。上季，曼城以破紀錄的100分積分奪取英超聯賽冠軍，甩開第二名曼聯將近20分征服英超。但即使如此，曾經的英超霸主曼聯在很長一段時間裡也是和曼城競爭冠軍的有力對手。反觀利物浦，表現不夠穩定的他們，只排在第四名的位置。但是今季，紅魔在賽前還沒開始前就一直負面傳聞不斷，例如大將普巴與摩連奴關係不和。此外，他們還經歷過接連輸給白禮頓和熱刺的困境。新賽季改頭換面的升級版利物浦，則在一開始就超越動盪的曼聯，向霸主曼城發起衝擊。

但想要保持這樣的狀態也絕非易事，在遇到強敵時，利物浦需要繼續拿出強硬的姿態，而在面對實力較弱的對手時，亦要盡量保證自己不輕易失分。如果能做到這幾點，那麼即使是曼城和曼聯，也很難阻擋利物浦前進的步伐。

新浪網 2018-09-23 03:59:24

四冠confirmed

118分奪冠了

114

強勢重奪英超

唔好掛住抽水純睇波角度多隊踢得好嘅波係好事嘅

瑞士鋒霸沙基利

利=董卓
沙拿=華雄

等看被車路士斬殺

笑出聲

鋒霸

係都拎車仔做例啦 獌連車尾燈都見唔到 打左6輪已經輸緊8分

全勝另加4分

瑞士鋒霸

雲迪克勁撚到

老實講 勁到仆街
以前睇利記得陣柒味
依加都有d柒味 但係會有腳震feel
點到mark唔到前場3箭頭咁
可能可以不敗奪冠